一群香港道教聯合會會屬學校的舊生, 反對香港道教聯合會於8月12日公開讚揚警隊

致香港道教聯合會、聯會屬下之校長、老師、舊生及學生：

我們是一群香港道教聯合會會屬學校的舊生。對於香港道教聯合會於8月12日公開向警隊發表揚信的行為，我等感到極度羞恥。

自612反送中衝突以來，警隊一直使用過度的暴力鎮壓和平示威者，一連串的濫暴行為，最終令雙方衝突不斷升級，在拘捕過程中令多名無辜市民及記者受傷。 在上月721元朗恐襲事件中，警方任由白衫人無差別攻擊市民，更有孕婦被打倒在地上，事發至今警方只向二十多個示威者以非法集結罪拘捕，但當中非法襲擊平民的白衫人，卻沒有人被提出檢控，令人極度憤怒。縱然事發以來證據確鑿，警方仍對白衫人手持木棍等攻擊性武器視而不見，這意味著警隊有意包庇鄉黑勢力，助紂為虐，選擇性執法。

在往後的一連串示威中，警方亦多次濫用暴力，不遵守武器使用守則，多次不合理地使用警棍，不必要地把市民重創致頭破血流，有一名女示威者更於811衝突中被警方以布袋彈射爆眼球，造成永久失明；警員漠視警例，被傳媒揭發在執法時混入示威者當中，帶頭生事，而僑裝示威者的警員竟可在未有展示委任証及警員號碼的情況下作拘捕行動，在香港這個法治社會來說，完全不能接受；部分警員失控，三番四次被記者的鏡頭拍下向在公眾場合展示不文手勢，用粗口辱罵示威者及記者，非但行為不專業，更有辱警察的身份。

到底這樣的警隊是否值得道聯會「撐」？為何道聯會的管理層對警方知法犯法的行為通通視而不見？這樣「盲撐」警隊，背後原因實在令人廢解。 道教教人上善若水，林鄭政府漠視民意，警方濫暴及包庇鄉黑等問題並不符合道教的宗教觀。作為擁有多間屬會學校的辦學團體，道聯會的舉動是與文明社會應有的教學理念背道而馳。身為道聯會主席的湯修齊先生，沒有將道聯會領導向正軌實在責無旁貸，我們更強烈質疑他的政協身份，無法讓他在日後的社會事件中作出持平客觀的判斷，對於湯修齊先生的領導失誤，我們深感遺憾。

我等對道教聯合會公開讚揚警隊，不問青紅皂白，盲撐警察等行為極為不滿，道聯會公開向極權政府獻媚，使所有的屬會豁下的學生及舊生蒙羞。我們現譴責香港警察濫用暴力，並敦促道聯會撒回撐警言論，促請管理層反省，站在正義的一方。

圖片captures from tvb news

推

Push，道聯會舊生表示羞恥

舊生表示憤怒，感謝舊生會代發聲

自推

成班狗樣

push

各校友請聯署

推！

Push